1. Опишіть своїми словами, що таке екранування, і навіщо воно потрібне в мовах програмування

В мовах програмування в рядкових типах даних можна використовувати будь-які символи таблиці ASCII або Unicode. Але деякі символи маюсть спеціальне призначення та не можуть бути напряму використані в коді. Для їх позначення в коді використовують механізм екранування. В Javascript для цього використовується символ косої риски `\`. 

До таких символів відносяться символ табуляції (`\t`), переноса строки (`\n`), повернення каретки (`\r`) та інші. 

Також механізм екранування використовується для екранування символів, що мають спеціальне призначення в строковому типі даних. Наприклад сам символ косої риски використовується для екранування, якщо нам потрібно позначити в рядку сам символ косої риски, потрібно його екранувати (`\\`). Також екранувати потрібно символи лапок, але лише в тому випадку, коли цей символ співпадає з типом лапок, які використані для позначення строки в коді. Наприклад так не можна `"Some "string" "`, це призведе до помилки, але можна екранувати лапки в середені тестового рядка `"Some \"string\" "`.

Окрім того механізм екранування потрібен в регулярних виразах, тому що деякі символи мають спеціальне призначення, наприклад ` ( ) [ ] \ | ^ $ . * + ?`. Якщо потрібно використати один з цих символів, а не його спеціальне значення, потрібно цей символ екранувати.

1. Які засоби оголошення функцій ви знаєте?
   
В javascript існує 3 способи оголошення функції:
	
- function declaration - класичний спосіб оголосити функцію для багатьох мов програмування, він виконується за допомогою ключового слова function, потім іде назва функції, далі в круглих скобках передаються переметри функції, далі в фігурних скобках тіло функції.

`function functionName (functionParameter) {console.log(functionParameter)}` 

- Інший спосіб оголосити функцію називається function expression. Він також використовує ключове слово слово function і схожий синтаксис з function declaration. Головна відмінність полягає в тому, що створюваній функції не обов'язково присвоювати ім'я (але можна, це ім'я можна використовувати лише всередені самої функції, щоб рекурсивно її викликати), створену функцію можна присвоїти змінній, або навіть не присвоювати, якщо ми просто хочемо передати функцію для подальшого використання в іншу функцію або виконати її одразу після створення.

`const functionName = function internalFunctionName (functionParameter){console.log(functionParameter)}`

- стрілочні функції - це досить новий спосіб оголосити функцію, він з'явився в ES6, має досить лаконічний синтаксіс. Спочатку йдуть круглі дужки, в них можуть бути вхідні параметри функції, потім оператор `=>`, потім в фігурниї дужках код функції (ці дужки можна опустити, якщо код вміщується в одну строку, в цьому разі функція також неявно поверне обчислений результат). Створену функцію можна одразу викликати або передати в якості параметру іншій функції. Також функцію можна присвоїти змінній для подальшого використання.

`const functionName = (functionParameter)=>{console.log(functionParameter)}`

1. Що таке hoisting, як він працює для змінних та функцій?

Hoisting або сплиття змінних та функцій - це особливий механізм роботи javascript, коли під час компіляції програми виконує оголошення змінних та функцій ще до початку її виконання (ніби "піднімає" їх декларацію вверх функції або програми). Цей механізм дає змогу отримати доступ до змінної або функції в коді вище того місця, де вона була оголошена. 

Для змінних сплиття працює тільки для оголошення, але не присвоєння значення.

Поведінка механізму сплиття залежить від того, як була оголошена змінна. Якщо звернутися до змінної, що оголошена за допомогою `var`, до того моменту, як вона була оголошена в коді, можна присвоїти їй значення, це не призведе до помилки. Якщо прочитати значення змінної, що оголошена нижче в коді, але їй не було присвоєне значення, то вона поверне `undefined`. 

Оголошення змінних за допомогою `let` та `const` також "піднімається", але не відбуається ініціалізація змінної. Якщо звернутися до змінної раніше за її оголошення, отримаємо помилку "ReferenceError: Cannot access before initialization". При цьому до безпосереднього моменту виконання такого коду помилки не буде.

Функції, які були оголошені за допомогою function declaration, "піднімаються"  вверх повністю, разом з кодом цієї функції, що дає змогу викликати цю функцію в коді вище місця, де вона оголошена в коді програми.

Але для функцій, що об'явлена за допомогою function expression або стрілочних функцій, діють такі самі правила, як і для змінних. Тобто викликати таку функцію раніше, ніж буде присвоєне значення цієї функції змінній, не можна. 

